## 主要医学专业：
医学综合，卫生事业管理，
临床医学，眼视光学，口腔医学，
护理学，高级护理，
药学，生物制药专业，药品管理与营销，
应用心理学，
中药学，中医学，中西医结合，


## 医学专业课程

医学基础课程可分为三类:
- 形态学（人体在正常和病理状态下的组织形态）。如：解剖学、组织学与胚胎学、病理学。  
- 功能学（人体正常生理功能和病理状态下的机体反应）。如：生理学、细胞生物学、病理生理学。    
- 化学类（机体内部的化学反应）。如：生物化学、分子生物学。    

### 临床医学学什么课程
- 通识课
大学英语、高等数学...

- 专业课
	- 专业基础课程：
		人体解剖学、组织胚胎学、病理学、生理学、病理生理学、内科学、外科学、诊断学、药理学、外科学总论及手术学、妇产科学、儿科学、传染病学等。
	- 专业课：
		细胞生物学、急救医学、医学影像学、医学免疫学、人体寄生虫学、医学伦理学、中医学、精神病学、神经病学、耳鼻咽喉-头颈外科学、眼科学、口腔科学、皮肤性病学、突发性公共卫生事件预防与控制、临床流行病学、医学遗传学、等。
	- 专业选修课：
		医学心理学、康复医学、医院感染学、儿童保健与心理、卫生事业管理、介入放射学、医学史、临床血脂学、营养与健康、性生理、免疫组织化学、医学英语、社区医学、临床药物治疗学、临床医学知识讲座、基础医学知识讲座等。

- 实践教学课
	- 临床医学专业实习、人体解剖学实验、人体寄生虫学实验、组织胚胎学实验、诊断学实验、内科学实验、外科学实验、生理学实验、病理学实验、医学免疫学实验、药理学实验、外科学与手术学实验、妇产科学实验、儿科学实验、传染病学实验、耳鼻咽喉-头颈外科学实验。

一些学校采取“以器官系统为主线”的教学模式，开设人体概述、分子与细胞、临床技能学、呼吸系统疾病、循环系统疾病、消化系统疾病、神经精神系统疾病、运动系统疾病、血液及免疫系统疾病、内分泌系统疾病、泌尿生殖系统疾病、感官系统疾病等必修课。  

#### [临床医学的大学课程是怎样的?](https://www.zhihu.com/question/282134751)
大一上:高数，物理，无机化学，英语等与高中知识接轨的东西&思修
大一下:开始正题，系统解剖，组织胚胎，有机，近代史，同样有英语

大二上:生理生化是重点，马原，同样有英语
大二下:寄生虫微生物免疫学心理学，最重要的毛概（6个学分），同样有英语

大三上:病理病生局解药理遗传，好像没有其他的
大三下:检体诊断实验诊断预防医学（卫生学+流行病学+统计学+循证医学），还有伦理学卫生法

大四临床阶段接触的是临床医学各科的内容。
大五实习一年。

基础段最重要的是生理生化药理病理微生物免疫，是执业医师考试涉及的内容；临床段所有学科都要好好学，一科也别落下。

### 协和医学院
#### “解剖与组胚学系“ 课程及教材
http://anatomy.sbm.pumc.edu.cn/mobile/course.asp

### 北京大学医学院


### 上海交通大学
#### 临床医学专业
##### [MarcusLCC的回答](https://www.zhihu.com/question/326736781/answer/711172057)
![](img/上海交通大学的临床医学专业-课程设置.webp)

交大医学院的临床医学有许多学制，2014年有五年制（中文班）、五年制（英文班）、五年制（儿科学）、七年制（口腔本硕）、八年制本博（中文班）、八年制本博（法文班）等。五年制中文班占比最大。

第一年，主要学习非临床基础课程，如医用数学、医用物理、医用化学。医用化学占学分最高，分两学期完成。

第二年，一些临床的基础课程，主要是病理生理学、病理学、遗传、免疫、细胞与分子生物学、系统解剖学、病原微生物学等等。

第三年，法医学、影像学、诊断学、传染病学。另外，自2014级五年制始，和八年制、英文班会一同学习交大编写的“器官系统整合课程”。共八个系统八本书：   
	- 第一学期：呼吸、内分泌、血液、泌尿、生殖；  
	- 第二学期：消化系统、循环、神经。    
以各个系统为整体出发，重新编撰整理了解剖-生理-病理-病生-诊断-典型疾病-药理等一连串的知识（相关涉及的基础课程在第二年学习时会跳过一部分，留待整合课程时再学习）。这种安排是一种很好的过渡，向第四年内外妇儿课程学习的过渡。  

第四年，第一学期，不同班级会被分向不同的附属医院。。。。在附属医院，你会迎来内、外、妇、儿的学习，几本厚厚的书。。。。会发现经历了器官系统整合学习后，看内科书都更香了呢。
第四年，第二学期，中医学、精神病学、皮肤性病学、康复科学。

第四年与第五年之间不会再有暑假。由于第四年第二学期较短，会安排在四月底结束，五月初开始为期一年的临床实习，依照之前的临床医学院划分。以瑞金为例，一共内、外、妇、儿四个大板块：
- 内科（呼吸系统+心内+内分泌系统+血液系统+肾脏+消化系统），
- 外科（胰腺/甲状腺+胃肠+骨科+泌尿系统），
- 妇科（妇科+产科+社区+传染+神内），
- 儿科（上海市儿童医院新生儿+上海市儿童医院呼吸科+瑞金儿科+上海市精神卫生中心精神科+瑞金EKG与X线+瑞金急诊内外科）。
除胰腺/甲状腺/胃肠均为4周外，其余基本都为2周。

#### [ZERO的回答](https://www.zhihu.com/question/326736781/answer/712589072)
#### 长学制——八年制和儿科“5+3“一体化
##### 临床医学法文班：授医学博士学位
![](img/上海交大医学院-临床医学法文班-课程设置.jpg)  
#### 临床八年制（可能是英文班）：授医学博士学位
![](img/上海交大医学院-临床八年制英文班-课程设置.webp)  
作为医学院的特色专业，面向全国招生，整体培养年限为8年，本科阶段考核合格者，可进入后期3年儿科学硕士专业学位研究生教育阶段。培养采用理论、PBL（problem based learning）、CBL（case based learning）、模拟教学、临床见习实习、住院医师规范化培训以及研究生导师指导相融合的方式，有机连接儿科学本科与专业硕士研究生及儿科住院医师规培阶段，从而形成一体化的培养模式。
学生通过相关考核和答辩，可获得执业医师资格证、住院医师规范化培训合格证书、儿科学硕士毕业证书、儿科学硕士专业学位证书，实现“四证合一”的培养目标。

##### 临床医学五年制(英语班)（上海-渥太华联合医学院）：授医学学士学位
课程安排（按照渥太华医学院的方式）:
-   主要必修课程：
1.  第一年高等数学、医用物理、医用化学等公共基础课程及医学预科必修课程（17 门）
2.  单元模块课程、临床实践理论综合课程及实习轮转（36 门）
-   选修课程：
-   要求学生五年内必须修满 24 学分，包括：人文社科类6学分，实习前选修课8学分（包括基础和临床选修周共4学分），实习选修课 4 学分，科研基础训练 2 学分（临床医学院阶段） 军训 2 学分、 社会实践 2 学分。

时间安排：
-   第一年：大学公共科目及医学预科科目（无机化学，有机化学, 生物化学， 有机体生物学，细胞生物学，人文社科）
-  第二年~第五年：单元模块整合课程 
	- 第二年：Introduction Unit, Foundation Unit, Unit I， Clinical Skills Development-1，E-portfolio1-2
	-  第三年：Unit II, Unit III, Integration Unit Clinical Skills Development-2，E-portfolio3-4
	-  第四年：clerkship（含临床理论教学和实习），E-portfolio 5

交医的临床医学教学整合课程比重很大，按照系统整合，每门课的老师都来源于不同的主学科。...。以及非常多的TBL（team basic learning）、CBL（case basic learning）、PBL（problem basic learning）、RBL （research basic learning）和各种XBL，都要靠同学们的课外文献查阅和总结、分工合作讨论才能完成。
